美國保守派分析：中共視國家權威不容挑戰 示威不散或用兵

【逆權運動】美保守派分析：中共視國家權威不容挑戰 示威不散或用兵

香港反送中示威仍未平息，美國政治評論家羅根（Tom Rogan）於保守派傳媒《華盛頓觀察周刊》（Washington Examiner）評論指出，中共認為國家的最高權威絕不容受到挑戰，因此或會對香港的示威採取軍事鎮壓，雖然此舉會從根本上削弱「一國兩制」的治港方針，但出動解放軍的可能性越來越大。

國防部新聞發言人吳謙日前被問到「駐港解放軍會否介入香港近期事件」時，表示香港政府必要時可請求駐港解放軍「協助維持社會治安」。羅根認為他的言論不容忽視，雖然港府對有關決定猶豫不決，但若需要北京可為他們作出決定。

羅根指出，香港連串的示威活動對北京來說是一場重大危機，這可從中共意識形態的基石去理解：國家的最高權威絕不容受到挑戰。這反映在為甚麼中國就美國對台灣的支持是如此敏感，習近平認為，任何分裂國家的行為都是對國家的存亡威脅。考慮到香港示威活動的性質，加上香港本身比中國大陸自由，這令北京十分關注事件。

回到出兵的問題上，習近平需要廣泛地恢復他的權威。如果示威持續，習近平將把軍隊推上街頭。他知道這樣的行動將疏遠香港的外資，削弱他「一帶一路」的經濟政策，但如果習近平認為香港警察未能勝任工作，他會代為採取行動。羅根認為，習近平視國家至高無上是中國在未來成功的首項必要條件，在示威活動不太可能會平息下，可預期解放軍會出現在香港街頭。
美國《華盛頓觀察周刊》
<蘋果>

好驚！

黎啦

機場示威不散會發生咩事？

繼續做

快啦

等緊呀快啦

聽吓佢聽日9up咩野先

佢唔會出解放軍
但係會派解放軍扮警黑

嚟啦

出老解就係話黑警無用

衰D講, 黑警都強弱懸殊, 唔駛出到解放軍

俾黑警上實彈已經可以做到 依家班黑警根本就想殺人

如果係咁嘅話扮警個啲人會唔會無冧巴啊啦？

快啦屌

係出就快，一齊攬炒

come on

冇number都唔係第一日既事啦
係會比人告既就一早比人告左啦